<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2023 dribblydrone <119393097+dribblydrone@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 UBlueberry <161545003+UBlueberry@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
  # Antagonistas (Regras de Medium RP)
  Os antagonistas são a força motriz de cada turno. Eles são os catalisadores do caos, do conflito e do mistério na Estação, servindo para desafiar a tripulação e a [color=#cb0000]Segurança[/color].

  - Como antagonista, você tem autorização para violar a **Lei Espacial**, mas **NÃO** as regras do servidor.
  - **A Regra de Ouro do MRP:** O seu objetivo é criar uma história interessante e dinâmica. Matar jogadores que não estão envolvidos nos seus objetivos sem nenhuma interação prévia (escalação) é considerado *LRP/Griefing* e resultará em punição.

  ## Categorias de Antagonistas

  ### 1. Antagonistas Furtivos (Stealth)
  [textlink="Traidores" link="Traitors"] e [textlink="Ladrões" link="Thieves"] operam nas sombras. Eles devem priorizar a discrição. O assassinato em massa ou a destruição total da estação por parte deles é proibida, a menos que seus objetivos específicos exijam.

  ### 2. Antagonistas de Conversão (Cultos/Insurreição)
  [textlink="Revolucionários" link="Revolutionaries"] e [textlink="Shadowlings" link="Shadowlings"] buscam converter a tripulação para a sua causa.
  - **Regra:** O foco deve ser a conversão e o planejamento tático. Transformar o modo de jogo em um mata-mata generalizado nos corredores logo nos primeiros minutos quebra o fluxo do jogo.

  ### 3. Ameaças de Crise (Destrutivos)
  [textlink="Operativos Nucleares" link="Nuclear Operatives"], [textlink="Zumbis" link="Zombies"] e [textlink="Ninjas Espaciais" link="SpaceNinja"] são ameaças severas. Nestes modos, o combate direto e a força letal são esperados de ambos os lados, mas os antagonistas ainda devem seguir rigidamente seus objetivos principais (ex: armar a ogiva) em vez de apenas caçar jogadores em locais isolados.
</Document>
