<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2023 coolmankid12345 <55817627+coolmankid12345@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Aidenkrz <aiden@djkraz.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Ghagliiarghii <68826635+Ghagliiarghii@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Killerqu00 <47712032+Killerqu00@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 UBlueberry <161545003+UBlueberry@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
  # Revolucionários
  <Box>
    [color=#999999][italic]\"Viva la revolución!!\"[/italic][/color]
  </Box>

  Os Revolucionários são uma célula de insurreição civil financiada pelo Sindicato. O objetivo principal é **depor ou assassinar o Comando da Estação** (Capitão, HoS, CE, CMO, RD, QM).

  ## O Fluxo do Jogo (Gameloop do Modo)
  - **Líderes (Head Revs):** Começam com um [color=#a4885c]Manifesto Revolucionário[/color] usado para converter a tripulação comum dando um "flash" ou usando o papel neles.
  - **Tripulação Convertida:** Deve lealdade absoluta aos Head Revs e deve agir para derrubar o Comando.

  ## Limites e Regras de MRP
  - **Não sabote a sobrevivência comum:** Cortar a energia da estação inteira, sabotar a atmosfera geral ou destruir a engenharia prejudica os próprios revolucionários. O alvo é o Comando, não a estrutura da estação.
  - **Alvo são os Chefes:** Não saia matando cozinheiros, médicos ou botânicos que se recusam a entrar na revolução. Se eles resistirem, use a força para contê-los ou isolá-los. O sangue deve correr no gabinete do Comando.
  - **Regra para a Segurança (Meta-Protection):** A segurança não pode sair aplicando Mindshields em toda a estação preventivamente sem provas claras de que uma revolução começou. Isso quebra o roleplay e a graça do modo de jogo.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MindShieldImplanter" Caption="Injetor de Escudo Mental"/>
  </Box>

  - **Escudos Mentais (MindShields):** Curam os revolucionários comuns da lavagem cerebral. Se um revolucionário comum for implantado, ele volta a ser um funcionário leal. Se um [color=#5e9cff]Head Rev[/color] for implantado, o implante explode, revelando sua identidade imediatamente.
</Document>
