<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2023 Kara <lunarautomaton6@gmail.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2023 eclips_e <67359748+Just-a-Unity-Dev@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Tayrtahn <tayrtahn@gmail.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
  # Desativação de Artefatos Explosivos (Bombas)
  Se você localizou um dispositivo explosivo volumoso emitindo bipes cadenciados, preste muita atenção. Essas cargas possuem um grande raio de destruição e podem abrir fendas massivas no casco da estação se não forem desarmadas a tempo.

  ## Ferramentas Necessárias
  Para operar na fiação, você precisará obrigatoriamente de três ferramentas fundamentais:
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Wirecutter" Caption="Alicate de Fios"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Screwdriver" Caption="Chave de Fenda"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Multitool" Caption="Multiferramenta"/>
  </Box>

  ## Equipamento de Proteção Individual (EPI)
  Trajes antibomba ou hardsuits de engenharia pesada reduzem drasticamente as chances de seu personagem virar poeira cósmica em caso de uma detonação acidental durante o manuseio.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingHeadHelmetBombSuit"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterSuitBomb"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterHardsuitRd"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterHardsuitAtmos"/>
  </Box>

  ## Tipos de Carga
  - **Bomba de Treinamento:** Causa danos superficiais mínimos e serve para propósitos acadêmicos ou testes.
  - **Bomba do Sindicato:** Uma ameaça letal real. Rompe o casco, quebra a pressurização e destrói cômodos inteiros.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SyndicateBomb"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="TrainingBomb"/>
  </Box>

  ## Protocolo de Desarme por Fiação
  Use uma **chave de fenda** para abrir o painel de acesso da bomba e expor a fiação interna (composta por cerca de 10 fios gerados aleatoriamente a cada round). Destes fios: 3 são inúteis (Dummies), 3 causam explosão imediata se violados incorretamente, e os outros controlam as funções descritas abaixo:

  ### Tipos de Fios e Efeitos

  [color=#a4885c]Fio de Ativação (LIVE)[/color]
  - [color=yellow]Pulsar com Multitool:[/color] Faz a bomba emitir um bipe agudo e atrasa o cronômetro em 30 segundos.
  - [color=red]Cortar com Alicate:[/color] **Desativa a bomba com sucesso** se ela estiver armada. Se estivesse desarmada, inicia a contagem.

  [color=#a4885c]Fio de Processamento (PRCD)[/color]
  - [color=yellow]Pulsar com Multitool:[/color] Avança o tempo do relógio contra você em 15 segundos.
  - [color=red]Cortar com Alicate:[/color] Desliga o display digital, impedindo que você saiba quantos segundos restam ao examinar o objeto.

  [color=#a4885c]Fio de Atraso (DLAY)[/color]
  - [color=yellow]Pulsar com Multitool:[/color] Dá uma margem extra adicionando mais 30 segundos ao timer.
  - [color=red]Cortar com Alicate:[/color] Não surte efeitos perceptíveis.

  [color=#a4885c]Fio de Detonação (BOOM)[/color]
  - [color=yellow]Pulsar com Multitool:[/color] [color=red]A bomba explode imediatamente se estiver armada![/color]
  - [color=red]Cortar com Alicate:[/color] [color=red]A bomba explode instantaneamente se estiver armada![/color] Caso esteja desarmada, inutiliza permanentemente o acionador mecânico da bomba.

  [color=#a4885c]Fio dos Parafusos (BOLT)[/color]
  - [color=yellow]Pulsar com Multitool:[/color] Gira as travas hidráulicas da base.
  - [color=red]Cortar com Alicate:[/color] Retrai os parafusos magnéticos que prendem a bomba ao chão, permitindo que você a mova, use uma chave inglesa para soltá-la e jogue o artefato no espaço antes do término do tempo.
</Document>
