<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2023 Chief-Engineer <119664036+Chief-Engineer@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2023 Leon Friedrich <60421075+ElectroJr@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2023 Myakot <30875116+Myakot@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2023 faint <46868845+ficcialfaint@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 ArtisticRoomba <145879011+ArtisticRoomba@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Iztok Bajcar <50874197+iztokbajcar@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 UBlueberry <161545003+UBlueberry@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
  # Ciência Forense e Investigação
  O trabalho de investigação diferencia um servidor Medium RP de um mata-mata comum. O Detetive deve focar em desvendar os mistérios por meio de evidências científicas e fatos concretos.

  # Uso do LogProbe
  Este cartucho acoplado ao seu PDA permite escanear interfaces eletrônicas com travas de acesso (como portas, comportas e computadores) para verificar quem os utilizou recentemente.
  - Instale o cartucho e acesse o aplicativo na aba de programas do PDA.
  - Aponte para a porta trancada sob investigação.
  - **Cuidado:** O nome registrado é baseado no cartão de identificação (ID) utilizado. Se o suspeito usou uma ID roubada ou hackeou a porta sem ID, o sistema mostrará "Unknown" (Desconhecido).
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="LockerDetective"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="LogProbeCartridge"/>
  </Box>

  # DNA e Impressões Digitais

  ## Coleta de Amostras
  Utilize o [color=#a4885c]Escâner Forense[/color] em poças de sangue, vômito, copos jogados, armas do crime ou superfícies tocadas para isolar o DNA ou a impressão digital do suspeito.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ForensicScanner"/>
  </Box>
  Se o criminoso estava vestindo luvas, o escâner apontará os tipos de fibras têxteis deixadas para trás no local do incidente.

  ## Identificação de Suspeitos
  Imprima o relatório gerado pelo Escâner Forense. Leve as informações até o [color=#a4885c]Computador de Registros da Estação[/color] para cruzar os dados coletados com o banco de dados oficial de DNA e Digitais da tripulação.

  ## Coleta Direta (Forensic Pad)
  Se você tiver um suspeito detido na sua frente na sala de interrogatório, faça-o remover as luvas e utilize um bloco forense (*Forensic Pad*) nas suas mãos para confirmar se as digitais batem com a arma do crime sem precisar consultar o terminal central.
  <GuideEntityEmbed Entity="ForensicPad"/>

  ## Análise de Fibras
  Existem até [color=red]26[/color] tipos diferentes de fibras associadas a luvas e trajes na galáxia. Use essas pistas para cruzar com as roupas específicas usadas pelo suspeito no momento do crime.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerStationRecords"/>
  </Box>
</Document>
