<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2023 Leon Friedrich <60421075+ElectroJr@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2023 Myakot <30875116+Myakot@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2023 TurboTrackerss14 <130304754+TurboTrackerss14@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2023 faint <46868845+ficcialfaint@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 UBlueberry <161545003+UBlueberry@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aviu00 <93730715+Aviu00@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Ilya246 <57039557+Ilya246@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
# Departamento de Segurança
Garantir a integridade da estação e a diversão imersiva de todos através do cumprimento da ordem é o objetivo número um da [color=#cb0000]Segurança[/color].

## Diretriz de Roleplay: O Uso Progressivo da Força
Para evitar o comportamento tóxico de "bater primeiro e perguntar depois", a segurança DEVE seguir os níveis de força adequados à situação:

- **Nível 1 (Verbal):** Ordens claras e firmas. Usado para infrações de I Grau e abordagens iniciais.
- **Nível 2 (Contenção Não-Letal Leve):** Uso de Flashes, Spray de Pimenta ou Disabler. Usado quando há desobediência ativa ou tentativas de fuga.
- **Nível 3 (Contenção Não-Letal Dura):** Uso de Cacetete de Choque (Stunbaton) e Algemas. Usado contra suspeitos agressivos, brigas físicas ou crimes de III Grau.
- **Nível 4 (Força Letal):** Carabinas Laser, Escopetas e Armas de Fogo. **PROIBIDO** contra crimes comuns. Permitido apenas em legítima defesa, ameaças armadas fatais, monstros na estação ou ordens diretas contra terroristas de V Grau.

## Corpo de Funcionários
A equipe é composta por Cadetes, Oficiais, o Detetive e o Brigmedic, liderados pelo Warden e pelo Head of Security (HoS).
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineSecurity" Caption="Oficial"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineDetective" Caption="Detetive"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineBrigmedic" Caption="Brigmedic"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineWarden" Caption="Warden"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineHeadOfSecurity" Caption="HoS"/>
  </Box>

## Equipamentos Especiais e Mecânicas
O cacetete de choque funciona de duas maneiras baseadas no tipo de ataque:

- **Ataque Leve ([color=yellow]Botão Esquerdo[/color]):** Causa 60 de dano instantâneo de estamina e derruba o alvo por 4 segundos após um delay de 2 segundos. Gasta o dobro de bateria e possui um tempo de recarga entre ataques. Use com precisão.
- **Ataque Pesado ([color=yellow]Botão Direito[/color]):** Causa 15 de dano de estamina imediato e 40 de dano ao longo do tempo. Acerta o alvo em "soft-crit" após o segundo golpe. Permite que o alvo ainda rasteje, mas facilita a aplicação das algemas.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Stunbaton"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Handcuffs"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponDisabler"/>
  </Box>

## Flashes e Granadas de Efeito Moral
[color=#a4885c]Flashes[/color] são ideais para dispersar multidões agressivas sem causar danos permanentes.
- O uso focado em um indivíduo em **Modo de Dano (Harm Mode)** dura [color=yellow]2.5[/color] vezes mais do que o flash em área ([color=yellow]Tecla Z[/color]).
- Óculos de proteção da segurança protegem os olhos contra os flashes comuns. Os capacetes reduzem o estrondo de Flashbangs, evitando que você fique atordoado pelas suas próprias granadas táticas.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Flash"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingEyesGlassesSecurity"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GrenadeFlashBang"/>
  </Box>
</Document>
