<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Aidenkrz <aiden@djkraz.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Kira Gbedan <161087999+Verbalase@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Rouge2t7 <81053047+Sarahon@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
  # Lei Espacial (Medium RP)
  A Goob Station opera sob uma versão balanceada da Lei Espacial. Toda a tripulação, passageiros e visitantes devem seguir estas diretrizes para manter a imersão e o fluxo do jogo (*gameloop*).

  - O [color=red][bold]Chefe de Segurança (HoS)[/bold][/color] e o [color=red][bold]Carcereiro (Warden)[/bold][/color] devem dominar estas leis.
  - Ignorar, abusar ou aplicar a Lei Espacial de forma puramente autoritária ("No Fun Allowed") será punido administrativamente como **Incompetência ou Powergaming**.
  - **Nota de MRP:** A Segurança existe para gerar Roleplay, não para "vencer" o round. Antagonistas devem ter espaço para agir, e a tripulação deve respeitar a autoridade da Segurança.

  ## Direitos dos Prisioneiros

  Os prisioneiros continuam sendo tripulantes e possuem direitos fundamentais que a Segurança deve zelar:

  - **Atendimento Médico e Psicológico:** Prisioneiros feridos devem ser tratados pelo Brigmedic ou corpo médico antes ou durante o cumprimento da pena.
  - **Comunicação:** O prisioneiro tem direito a manter seu rádio fone e PDA, a menos que os use para coordenar fugas, ataques ou se houver prova de adulteração do aparelho.
  - **Condições Dignas:** Devem receber água, comida e vestimentas adequadas caso fiquem despidos. Se a Brig se tornar insegura (ataque, brecha no casco), devem ser movidos para um local seguro.
  - **Direito a Explicação:** Nenhum prisioneiro pode ser trancado sem que o oficial explique claramente qual crime ele cometeu e qual a sua pena.
  - **Liberdade de Movimento Interno:** Algemas devem ser removidas após o prisioneiro ser trancado na cela, a menos que ele apresente risco imediato à vida dos oficiais.

  ## Revistas e Mandados

  - **Alerta Verde:** Revistas corporais ou de pertences exigem **suspeita razoável** ou um mandado assinado pelo Capitão ou HoS. O tripulante pode recusar revistado sem justificativa legal em alerta verde.
  - **Alerta Azul ou Superior:** Devido ao aumento do nível de ameaça, todas as revistas corporais tornam-se legais para garantir a segurança da estação, dispensando mandados.
  - **Itens Legais:** Após a revista, todos os itens que não forem contrabando ou evidência de crime devem ser devolvidos imediatamente ao indivíduo.

  ## Implantes e Remoção

  - **Mind Shields (Escudos Mentais):** Podem ser aplicados em tripulantes que demonstraram comportamento de controle mental (vampiros, cultos, revolução) ou suspeitos de insurreição. Você pode reter o prisioneiro até a aplicação do implante, desde que seja rápido. Recusar sem justificativa gera o crime de Recusa de Escudo Mental.
  - **Remoção de Implantes:** Se houver forte suspeita ou prova física (como o suspeito usando um implante ilegal ou digitais num injetor descartado), a Segurança pode forçar a remoção. A pena pode ser congelada até que o procedimento termine, desde que a segurança esteja trabalhando ativamente nisso.

  ## Dosimetria da Pena (Sentenciamento)

  - Toda a aplicação de penas deve ser gerenciada pelo **Warden**. Na ausência dele, pelo HoS. Na ausência de ambos, pelo Oficial de maior patente.
  - **O Princípio do Bom Senso:** Não busque sempre a pena máxima. Para crimes leves cometidos por "gimmicks" de roleplay saudáveis (ex: o palhaço grafitando o corredor), use advertências verbais, trabalho comunitário ou demissões em vez de trancá-lo por minutos a fio.
  - **Cumplicidade e Tentativa:** Ajudar deliberadamente alguém a cometer um crime (ex: Engenheiro dando ferramentas sabendo que serão usadas para arrombamento) gera a mesma tipificação penal. Tentativas claras também são puníveis.
  - **Acúmulo de Penas (Stacking):** Os tempos de crimes diferentes devem ser somados.

  # [color=red][bold]"O TEMPO MÁXIMO DE BRIG É DE 10 MINUTOS POR SENTENÇA"[/bold][/color]
  # Qualquer soma que ultrapasse 10 minutos deve ser reduzida para o teto de 10 minutos, para manter o jogador no fluxo do round.
  # Se a gravidade ou reincidência somar mais de 20 minutos de crimes acumulados, o indivíduo pode receber Prisão Perpétua (Perma-Brig) ou Demissão Permanente.

  ---

  # Catálogo de Crimes

  # I Grau (Crimes Menores)
  *Para infrações leves. Resolva o problema no diálogo, aplique uma advertência. Só use Brig em caso de reincidência insistente.*

  ## Distúrbio da Ordem
  [bold]Descrição:[/bold] Causar perturbação pública, nudez crônica, insultos excessivos sem contexto de RP, ou obstruir o trabalho de funcionários de forma irritante.
  [bold]Pena Máxima:[/bold] 2:00 minutos.

  ## Furto Simples (Petty Theft)
  [bold]Descrição:[/bold] Tomar para si objetos não vitais, ferramentas básicas, roupas ou instrumentos de terceiros sem consentimento.
  [bold]Pena Máxima:[/bold] 3:00 minutos.
  [bold]Notas:[/bold] Devolva o item à vítima e libere o suspeito com um aviso na primeira infração.

  ## Posse de Substâncias Ilícitas
  [bold]Descrição:[/bold] Produzir, portar ou abusar de narcóticos ou reagentes restritos sem autorização médica.
  [bold]Pena Máxima:[/bold] 3:00 minutos.

  ## Invasão Simples (Trespass)
  [bold]Descrição:[/bold] Entrar em áreas departamentais comuns onde você não possui acesso (ex: Cientista na Cozinha).
  [bold]Pena Máxima:[/bold] 2:00 minutos.

  ## Vandalismo
  [bold]Descrição:[/bold] Pichar, quebrar vidros internos comuns ou destruir estéticas da estação sem afetar a segurança estrutural.
  [bold]Pena Máxima:[/bold] 2:00 minutos.

  ---

  # II Grau (Crimes Moderados)

  ## Crueldade Animal
  [bold]Descrição:[/bold] Agredir ou matar mascotes da estação ou seres não-sapientes sem justificativa de pesquisa científica autorizada.
  [bold]Pena Máxima:[/bold] 3:00 minutos.

  ## Dano ao Patrimônio
  [bold]Descrição:[/bold] Destruir máquinas intermediárias, quebrar APCs ou danificar intencionalmente equipamentos vitais de um departamento.
  [bold]Pena Máxima:[/bold] 4:00 minutos.

  ## Negligência e Sinal de Perigo (Endangerment)
  [bold]Descrição:[/bold] Agir de forma imprudente colocando a vida de si ou de outros em risco (ex: experimentos médicos ilegais, engenharia sem contenção básica).
  [bold]Pena Máxima:[/bold] 4:00 minutos.

  ## Desobediência (Failure to Comply)
  [bold]Descrição:[/bold] Recusar ordens diretas e razoáveis da Segurança ou do Comando durante investigações, buscas autorizadas ou estados de alerta.
  [bold]Pena Máxima:[/bold] 2:00 minutos.

  ## Posse de Equipamento Restrito
  [bold]Descrição:[/bold] Portar ferramentas de sindicato não-letais (EMAGs vazios, disfarces, PDAs hackeados) ou coletes e itens exclusivos da Segurança sem autorização.
  [bold]Pena Máxima:[/bold] 5:00 minutos.

  ## Incitação ao Motim (Rioting)
  [bold]Descrição:[/bold] Participar ou liderar grupos volumosos com o intuito de subverter a ordem da estação através da força física.
  [bold]Pena Máxima:[/bold] 4:00 minutos (Líderes respondem cumulativamente pelos crimes do grupo).

  ---

  # III Grau (Crimes Graves)

  ## Agressão / Lesão Corporal (Assault)
  [bold]Descrição:[/bold] Iniciar combate físico ou atacar alguém usando a força sem a intenção explícita de assassinar.
  [bold]Pena Máxima:[/bold] 6:00 minutos.

  ## Resistência e Fuga da Prisão (Breach of Arrest)
  [bold]Descrição:[/bold] Fugir ativamente de um oficial enquanto está sendo detido, ou ajudar terceiros a se soltarem de algemas em meio a uma abordagem.
  [bold]Pena Máxima:[/bold] 4:00 minutos.

  ## Grande Furto (Grand Theft)
  [bold]Descrição:[/bold] Roubar itens cruciais de alta tecnologia, pertences da mesa do Comando (jetpacks, hardsuits, placas de circuito de IA, IDs de comando).
  [bold]Pena Máxima:[/bold] 6:00 minutos.

  ## Homicídio Culposo (Manslaughter)
  [bold]Descrição:[/bold] Causar a morte de um tripulante sem intenção direta (negligência médica extrema, acidentes mecânicos provocados, legítima defesa excessiva).
  [bold]Pena Máxima:[/bold] 8:00 minutos.

  ## Sabotagem Estrutural (Mass Destruction)
  [bold]Descrição:[/bold] Causar danos massivos a sistemas vitais como Atmosfera, Telecomunicações ou Redes de Energia.
  [bold]Pena Máxima:[/bold] 10:00 minutos.

  ## Posse de Armamento Proibido
  [bold]Descrição:[/bold] Portar armas letais de fogo, explosivos, lâminas táticas ou armas do Sindicato sem porte oficial fornecido pelo Capitão/HoS.
  [bold]Pena Máxima:[/bold] 6:00 minutos.

  ## Invasão de Área de Segurança Máxima
  [bold]Descrição:[/bold] Invadir locais sensíveis como o Arsenal, Escritórios do Comando, Conexão da IA ou o Cofre.
  [bold]Pena Máxima:[/bold] 6:00 minutos.

  ## Evasão de Custódia (Breach of Custody)
  [bold]Descrição:[/bold] Escapar de dentro das celas da Brig após a sentença ter sido iniciada. Este tempo é adicionado obrigatoriamente sobre o tempo restante.
  [bold]Pena Máxima:[/bold] 5:00 minutos (Pode virar Prisão Perpétua em caso de reincidência crônica).

  ---

  # IV Grau (Crimes Hediondos)

  ## Tentativa de Homicídio
  [bold]Descrição:[/bold] Atacar um tripulante de forma brutal com o claro objetivo de causar morte clínica (crítico severo). Exige provas claras de intenção.
  [bold]Pena Máxima:[/bold] 10:00 minutos.

  ## Sequestro e Cárcere Privado
  [bold]Descrição:[/bold] Restringir, transportar ou confinar um tripulante contra a sua vontade usando algemas ou salas trancadas.
  [bold]Pena Máxima:[/bold] 10:00 minutos.

  ## Homicídio Qualificado (Murder)
  [bold]Descrição:[/bold] Matar intencionalmente e maliciosamente um ser sapiente (levando-o ao estado de óbito necessitando de clonagem/ressurreição).
  [bold]Pena Máxima:[/bold] 10:00 minutos.

  ---

  # V Grau (Alta Traição e Sentenças Capitais)
  *Estes crimes justificam a remoção permanente do jogador do round comum.*

  ## Assassinato em Massa (Mass Murder)
  [bold]Descrição:[/bold] Matar deliberadamente três ou mais seres sapientes.
  [bold]Pena Máxima:[/bold] Prisão Perpétua (Perma-Brig) ou Trabalho Forçado Vitalício.

  ## Ocultação de Cadáver / Destruição de Alma
  [bold]Descrição:[/bold] Transformar corpos em "gib", jogá-los no espaço, ou escondê-los intencionalmente para impedir que a equipe médica consiga ressuscitá-los.
  [bold]Pena Máxima:[/bold] Prisão Perpétua ou Execução autorizada pelo Comando.

  ## Recusa de Escudo Mental
  [bold]Descrição:[/bold] Negar-se de forma agressiva a passar pelo procedimento de Mind Shielding quando sob suspeita legítima de controle mental, ou caso o implante falhe devido à mente já estar corrompida.
  [bold]Pena Máxima:[/bold] Execução Expedita (Cadeira Elétrica/Fuzilamento) caso comprovada a hostilidade irremediável.

  ## Terrorismo
  [bold]Descrição:[/bold] Agir ativamente para destruir a integridade física da própria estação espacial (armar ogivas nucleares, acionar a autodestruição, facilitar invasões massivas de ameaças externas).
  [bold]Pena Máxima:[/bold] Execução Imediata.
</Document>
